\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top=3cm,bottom=3cm, showframe=false]{geometry}
\usepackage{changepage}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pifont}
\newcommand{\Xmark}{\ding{54}}
\newcommand{\xmark}{\ding{53}}
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}


\fancypagestyle{plain}{%
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.1pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.1pt}
	\fancyhead[L]{Sup - A2}
	\fancyhead[C]{Rapport de soutenance}
	\fancyhead[R]{\today}
	\fancyfoot[C]{\thepage}
	\fancyfoot[L]{\includegraphics[width=1.5cm]{rubixfoot.png}}
	\fancyfoot[R]{\includegraphics[width=2.0cm]{epita.png}}
}

\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{%
  \vspace*{-20\p@}%
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
    \interlinepenalty\@M
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
        \Huge\bfseries \thechapter\quad
    \fi
    \Huge \bfseries #1\par\nobreak
    \vskip 15\p@
  }}

\def\@makeschapterhead#1{%
  \vspace*{-20\p@}%
  {\parindent \z@ \raggedright
    \normalfont
    \interlinepenalty\@M
    \Huge \bfseries  #1\par\nobreak
    \vskip 20\p@
  }}
\makeatother

\begin{document}

\title{\bf Rapport de la deuxi\`eme soutenance \medbreak \normalsize Projet Enigma - Roubiconx - SUP S2\medbreak\includegraphics[width=10.0cm]{rubix.png}}
\author{Nicolas \bsc{Acart}\quad Antonin \bsc{Ginet}\quad Guillaume \bsc{Saladin} \\ A2}
\date{\today}
\maketitle

\tableofcontents

\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\large\bf Introduction}

Dans ce rapport de soutenance, vous pourrez trouver toutes les caract\'eristiques de notre projet : \underline{Enigma}.
Pour ce projet libre, de fin de premi\`ere ann\'ee, nous avons d\'ecid\'e de vous proposer un jeu vid\'eo enrichissant, d'\'enigmes et de parcours avec plusieurs niveaux pi\'eg\'es. 

L'histoire se passe de nos jours, un groupe d'amis parti en vacances se fait kidnapper par la mafia, ils sont retenus prisonniers pour obtenir une ran\c con. 
Les joueurs incarnent des membres du groupe, ils doivent chercher \`a s'\'evader et ainsi permettre \`a tous les autres de s'\'echapper avant de se faire de nouveau capturer.  

Le but sera donc de sauver le groupe en un temps record.
Celui-ci vous sera donn\'e par le chronom\`etre, l'objectif final \'etant d'arriver \`a la fin le plus vite possible.
Un classement des joueurs sera pr\'esent sur le jeu et sur le site web pour comparer les performances de chacun et de se confronter \`a ses amis et aux futurs joueurs du monde entier.

Pour ce jeu vid\'eo, nous utiliserons le moteur de jeu Unity et il sera cod\'e en C\# pour la plateforme Windows. Cela nous permettra d'am\'eliorer nos comp\'etences en programmation ainsi que de nous familiariser avec Unity et d'autres domaines. L'aventure se joue en solo, mais il sera \'egalement possible d'affronter les \'epreuves en CO-OP multijoueurs.

\begin{center}
\includegraphics[width=15.0cm]{coucou.jpg}
\end{center}


\chapter{Rappels sur le cahier des charges}

	\section{Le groupe Roubiconx}

Notre groupe \underline{Roubiconx} s'est form\'e tr\`es naturellement. Nous sommes tous les trois dans la m\^eme classe (A2), et il y a toujours eu une bonne coh\'esion entre nous trois que ce soit en cours ou dans les diff\'erents travaux.
Nous avons cherch\'e un quatri\`eme membre, mais malheuresement les autres personnes que nous connaissons se sont rassembl\'ees entre elles, nous nous sommes donc retrouv\'es \`a seulement trois. 
Nous avons longtemps r\'efl\'echi sur ce quatri\`eme membre mais pour la coh\'esion du groupe, nous pensons que ce sera plus facile ainsi : en effet, vu que nous nous connaissons d\'ej\`a, cette personne nous aurait s\^urement g\'en\'e : en effet il aurait fallu se caler sur les horaires de chacun, m\^eme si par cons\'equent la charge de travail sera plus lourde \`a trois.
	
Pour la petite histoire, nous avons commenc\'e \`a faire du Rubik's Cube au milieu du semestre, c'est devenu un passe-temps pour nous. 
Entre deux pauses, avant un cours, dans les couloirs, pendant le temps du midi, nous sortons nos Rubik's Cube et nous amusons avec. 
Et forc\'ement, lorsque le moment de choisir le nom du groupe \'etait arriv\'e, nous avons tout de suite pens\'e \`a une passion commune et avons donc choisi un nom en rapport avec le Rubik's Cube !
Au fil des discussions, nous avons donc d\'ecid\'e de nous appeler \underline{Roubiconx} !
Avant d'\^etre un passe-temps, le Rubik's Cube est une \'enigme qui intrigue beaucoup de monde.
Il en existe diff\'erents mod\`eles et de diff\'erentes formes.
C'est l\`a que nous avons pens\'e \`a un jeu d'\'enigmes, c'est ainsi que nous avons imagin\'e notre nom de projet et de jeu : \underline{Enigma}.

Le choix du chef de projet s'est fait tr\`es rapidement, Antonin avait d\'ej\`a eu l'occasion de diriger un groupe de travail pendant son projet d'\'etude de syst\`eme en terminale, et s'est directement propos\'e pour ce poste.

	\section{Le projet Enigma}

Ce projet a donc pour but d'aboutir \`a un jeu. 
Il sera compos\'e de plusieurs niveaux avec des m\'ecaniques diff\'erentes et des \'enigmes \`a r\'esoudre li\'ees \`a du parcours pour complexifier la r\'esolution.

L'histoire se situe donc de nos jours.
Un groupe d'amis d\'ecide de partir en vacances mais tombe malheuresement au milieu d'un r\'eglement de compte entre la mafia locale et les forces de l'ordre.
Ils sont alors pris en otage et font office de boucliers humains !
C'est alors qu'ils sont kidnapp\'es et se retrouvent dans une prison au centre d'un b\^atiment, qui se trouve \^etre le quartier g\'en\'eral de leurs ravisseurs. 
Nous pensons r\'ealiser un dizaine de niveaux pour une exp\'erience de jeu assez longue.
Le but \'etant de s'\'evader de la prison et de r\'eussir \`a en resortir vivant.

\chapter*{}

Pour pimenter le jeu, nous rajouterons des pi\`eges, ainsi que des ennemis qu'il faudrait battre ou tout simplement contourner. 
Au fur et \`a mesure, les niveaux seront de plus en plus difficile, il y aura de plus en plus d'ennemis.
Votre temps sera calcul\'e en temps r\'eel \`a l'aide d'un chronom\`etre.
Celui-ci sera enregistr\'e et ajout\'e dans un classement dans le jeu ainsi que le site web. 
Certains niveaux auront \'egalement un temps imparti, il faudra donc le terminer avant la fin pour ne pas \'echouer. 

	\section{Partage des t\^aches}

Dans le cahier des charges, nous avons expliqu\'e la r\'epartition des t\^aches entre les membres du groupe.
Nous nous sommes r\'epartis les t\^aches en fonction de nos capacit\'es.

\vspace{0.5cm}

\begin{tabular}{|l|c|c|c|}
\hline
\bf T\^aches / Personnes & \bf Nicolas & \bf Antonin & \bf Guillaume\\
\hline
\bf Narration &  & \Xmark  & \xmark \\
\hline
\bf Interfaces &\xmark & & \Xmark \\
\hline
\bf IA & \Xmark & & \xmark \\
\hline
\bf Scripts joueurs & \xmark & \Xmark & \\
\hline
\bf Level design & & \xmark & \Xmark \\
\hline
\bf R\'eseau  & \Xmark & \xmark &\\
\hline
\bf Musiques & &\xmark & \Xmark \\
\hline
\bf Site web &\xmark &\Xmark & \\
\hline
\bf Installation &\Xmark & &\xmark \\
\hline
\end{tabular}
\newline
\newline
\newline
Titulaire de la t\^ache : \Xmark \\
Suppl\'eant : \xmark

	\section{Objectifs et d\'elais des t\^aches}
	
\begin{tabular}{|l|c|c|c|}
\hline
\bf T\^aches / Personnes & \bf 1\`ere Soutenance & \bf 2\`eme Soutenance & \bf 3\`eme Soutenance\\
\hline
\bf Narration & \cmark & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf Interfaces & & \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf IA  & \cmark  & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark  \\
\hline
\bf Scripts joueurs &\cmark & \cmark \cmark \cmark  & \cmark \cmark \cmark  \\
\hline
\bf Level design & \cmark & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf R\'eseau & \cmark & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf Musiques & & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf Site web & \cmark & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf Installation & & & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\end{tabular}
\newline
\newline
\newline
Commenc\'ee : \cmark \hspace{0.2cm} Avanc\'ee : \cmark \cmark \hspace{0.2cm} Termin\'ee : \cmark \cmark \cmark 

\chapter{Rappels de la premi\`ere soutenance}

	\section{Narration et sc\'enario}

Nous avons respect\'e l'histoire originale du jeu, le joueur d\'emarre dans une pi\`ece dans un bat\^iment. C'est le d\'epart du jeu comme indiqu\'e dans le cahier des charges. Le groupe d'amis se fait capturer par la mafia et ils sont enferm\'es dans leur rep\`ere. Ils doivent donc s'\'echapper et retrouver la sortie, plus pr\'ecis\'emment la libert\'e.

\begin{center}
\includegraphics[width=15.0cm]{spawn.png}
\end{center}

Le premier niveau est un tutoriel pour apprendre les bases du jeu. Le joueur doit donc s'\'evader d'o\`u il est retenu prisonnier, il faut d'abord sortir du b\^atiment, monter sur le toit, escalader des plateformes pour arriver \`a la fin du niveau et commencer le jeu. 

	\section{D\'eveloppement des IA}

Nous avons ajout\'e des intelligences artificielles dans notre niveau pour rendre l'exp\'erience du jeu plus complexe. Il s'agit simplement de plateformes mouvantes dont il faut pr\'edire les mouvements pour acc\'eder aux plateformes suivantes. 

\chapter*{}

\begin{center}
\includegraphics[width=15.0cm]{plateforme.png}
\end{center}

Il s'agit simplement de chariots \'el\'evateur qui transportent des caisses d'armes. Ils suivent un certain parcours et il faut s'en servir pour sauter sur les \'etages sup\'erieurs.

	\section{Scripts joueurs}
	
Nous avons r\'ealis\'e les scripts joueurs. En effet, le joueur peut se d\'eplacer, avancer, sauter \`a travers la map.
Il y a \'egalement les scripts pour le d\'eplacement plateformes.
Nous avons \'egalement cr\'eer des scripts pour le menu principal, ainsi que le menu pause.
Mais aussi pour les options musiques ainsi que pour le chronom\`etre et les dialogues du jeu.
Une fois le niveau fini, il y a \'egalement un menu de fin, qui propose de rejouer et de se diriger vers le menu principal.

\begin{center}
\includegraphics[width=7.0cm]{scripts1.png}
\includegraphics[width=7.0cm]{scripts2.png}

\end{center}

\chapter*{}

	\section{Level Design}
	
Pour le level design, nous avons tent\'e de respecter notre univers afin d'immerger l'utilisateur dans l'histoire du jeu.
Le jeu commence dans un building de type complexe, entrep\^ot. On y trouve des rangements d'armes et munitions qui font penser \`a un rep\`ere de l'arm\'ee.
Il y a de nombreuses pi\`eces ferm\'ees, ce sont des cellules pour enfermer des prisonniers comme notre personnage.

\begin{center}
\includegraphics[width=15.0cm]{couloir.png}
\end{center}

	\section{Site Web}

Nous avons cr\'ee le site web de notre jeu : www.roubiconx.fr. Il est cod\'e en HTML5 et CSS3. Nous nous sommes servis de Git Hub Pages pour h\'eberger notre site, et nous avons chang\'e le nom de domaine pour obtenir notre propre adresse de site.
Il est constitu\'e d'une page d'accueil basique, on y trouve un message de bienvenue et un simple GIF d'un rubik's cube ! (notre \'enigme favorite) Il y a plusieurs onglets pour en apprendre plus sur le groupe et le jeu. Tout d'abord, il y a la page du groupe Roubiconx. Dans celle-ci, on y trouve les diff\'erents membres du groupe, et on peut en apprendre plus sur nous en cliquant sur nos noms. On peut ensuite t\'el\'echarger directement le jeu zipp\'e avec l'onglet jeu. Dans Liens, on retrouve tous les documents en rapport avec notre jeu et notre groupe, on y retrouve principalement le jeu, le cahier des charges, le rapport de soutenance, et quelques images. Enfin, il y a l'onglet Contact us, cela permet de nous contacter sur l'adresse e-mail du jeu : enigma@roubiconx.fr.

\chapter*{}

\begin{center}
\includegraphics[width=15.0cm]{site.png}
\end{center}

\begin{center}
\includegraphics[width=15.0cm]{site_liens.png}
\end{center}

\chapter{Avancement du projet}

	\section{D\'eveloppement des IA}
	
Nous avons grandement am\'elior\'e nos IA. En effet, lors de la premi\`ere soutenance, nous n'avions que de simples IA faisant des all\'es-retours entre diff\'erents points. Ils peuvent maintenant se d\'eplacer de mani\`ere plus al\'eatoire et d\'etecter les joueurs aux alentours. Lorsque l'on se rapproche trop pr\`es, l'IA commence par nous fixer et passe de la couleur verte \`a jaune. Si l'on continue de se rapprocher, l'IA nous attaque et devient rouge. Lorsqu'on s'\'eloigne, il redevient jaune puis vert lorsque l'on est hors de sa port\'ee.
Pour l'instant, ce ne sont que de simples capsules mais nous sommes en train de r\'ealiser des mod\`eles.

\begin{center}
\includegraphics[width=15.0cm]{ia_b.png}
\includegraphics[width=15.0cm]{ia_y.png}
\newline
\includegraphics[width=15.0cm]{ia_r.png}
\end{center}


	\section{Scripts joueurs}

Les scripts joueurs sont maintenant termin\'es ! Nous avons programm\'e les diff\'erents d\'eplacements possible du personnage, en fonction des diff\'erents niveaux car les m\'ecaniques de jeux changent entre eux.

\chapter*{}

	\section{Level Design}

Nous avons bien avanc\'e en ce qui concerne le level design. Nous avons actuellement 4 niveaux complets en rapport avec la narration, avec les IA que nous venons d'evoquer. Nous avons \'egalement ajout\'e des cr\'edits \`a la fin du jeu.

\begin{center}
\includegraphics[width=7.0cm]{img_1.png}
\includegraphics[width=7.0cm]{img_2.png}
\includegraphics[width=7.0cm]{img_3.png}
\includegraphics[width=7.0cm]{img_4.png}
\includegraphics[width=7.0cm]{img_5.png}
\includegraphics[width=7.0cm]{img_6.png}
\end{center}

\chapter*{}

	\section{Site Web}

Nous avions d\'ej\`a bien avanc\'e le site web lors de la premi\`ere soutenance. Nous avons accentu\'e notre travail sur le level design et le r\'eseau. Mais nous l'avons tout de m\^eme mis \`a jour, avec la derni\`ere version de notre travail, les derniers rapports complets ainsi qu'une pr\'esentation de notre projet sur la page d'accueil pour permettre d'en apprendre directement en arrivant sur le site.

\begin{center}
\includegraphics[width=15.0cm]{accueil_site.png}
\newline
\newline
\includegraphics[width=15.0cm]{site_download.png}
\end{center}

\chapter*{}

	\section{R\'esum\'e de l'avancement}
	
En r\'esum\'e, nous sommes encore une fois dans les temps par rapport \`a notre cahier des charges. Nous avons une bonne m\'ethode de travail qui nous permet de tenir les d\'elais malgr\'e les diff\'erentes t\^aches \`a faire. Nous allons continuer comme cela jusqu'\`a la soutenance finale.
\newline
Voici le tableau d'avancement de notre projet avec les pr\'evisions du cahier des charges en fonction des 3 soutenances.
\newline
	
\begin{adjustwidth}{-2cm}{}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
\hline
\bf T\^aches / Personnes & \bf Avancement & \bf 1\`ere Soutenance & \bf 2\`eme Soutenance & \bf 3\`eme Soutenance\\
\hline
\bf Narration & \cmark \cmark & \cmark & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf Interfaces & \cmark \cmark & & \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf IA  & \cmark \cmark & \cmark  & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark  \\
\hline
\bf Scripts joueurs & \cmark \cmark \cmark & \cmark & \cmark \cmark \cmark  & \cmark \cmark \cmark  \\
\hline
\bf Level design & \cmark \cmark & \cmark & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf R\'eseau & \cmark \cmark & \cmark & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf Musiques & \cmark \cmark & & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf Site web & \cmark \cmark & \cmark & \cmark \cmark & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\bf Installation & & & & \cmark \cmark \cmark \\
\hline
\end{tabular}
\end{adjustwidth}

\vspace{0.5cm}
Commenc\'ee : \cmark \hspace{0.2cm} Avanc\'ee : \cmark \cmark \hspace{0.2cm} Termin\'ee : \cmark \cmark \cmark 

\vspace{0.5cm}

Nous estimons avoir un peu d'avance sur les pr\'evisions du cahier des charges, ce qui va nous permettre de pouvoir terminer sans encombre notre projet !

\chapter{Prochains objectifs}

	\section{Visuel \& Sonore}
	
Pour la prochaine fois, il est imp\'eratif d'avoir des animations pour notre personnage. De plus il faudra aussi avoir fait les mod\`eles et animations pour les ennemis et ajouter les derniers niveaux. On r\'ealisera aussi des am\'eliorations visuelles et sonores \`a ce que nous avons d\'ej\`a fait auparavant telles que des effets de particules avec les diff\'erents objets.

	\section{Gameplay}

Nous essaierons de rendre le gameplay plus fluide avec les ennemis, les plateformes, et les obstacles. En effet le joueur pourra traverser le niveau de mani\`ere plus intuitive tout en \'etant encore plus vigilant aux \'eventuels pi\`eges et obstacles qui peuvent surgir. 
Nous rajouterons peut-\^etre quelques types de plateforme et de bonus.
Le joueur obtiendra de nouveau objet et indice en avan\c{c}ant et en battant des ennemis.
Il devra aussi y avoir plusieurs types d'ennemis avec des capacit\'es bien particuli\`eres.

	\section{Syst\`eme de jeu}

Nous avons d\'ej\`a bien avanc\'e en ce qui concerne le jeu en r\'eseau. Il faut malgr\'e tout que nous prenions tous les cas de figure possible lors de celui-ci et ainsi optimiser notre jeu.
Mais cela rel\`eve juste d'un travail de v\'erifications, nous avons fait la partie la plus dure en ce qui concerne le r\'eseau pour cette deuxieme soutenance.


	\section{Autres}

Nous n'oublierons pas non plus d'am\'eliorer le site internet encore une fois. Nous voulons qu'il pr\'esente de mani\`ere globale notre projet. De plus celui-ci permettra de suivre l'actualit\'e concernant le d\'eveloppement du jeu et les informations par rapport au groupe. 

\chapter{Conclusions personnelles}

	\section{Nicolas \bsc{Acart}}

Depuis la derni\`ere soutenance, je trouve que notre groupe s'est grandement am\'elior\'e en ce qui concerne la r\'ealisation du projet. J'ai beaucoup travaill\'e sur le jeu en r\'eseau pour cette seconde soutenance, et j'ai laiss\'e Guillaume et Antonin continuer le reste, c'est \`a dire principalement le sc\'enario du jeu en imaginant et en r\'ealisant les niveaux. Cette r\'epartition des diff\'erentes t\^aches nous permet d'avancer rapidement et efficacement. Nous nous faisons confiance, ce qui nous permet de gagner du temps au lieu de v\'erifier le travail de chacun.

	\section{Guillaume \bsc{Saladin}}

La pr\'eparation de la seconde soutenance \'etait moins stressante que la premi\`ere car nous avions une meilleure id\'ee de ce que nous devions faire, et de ce qu'il fallait r\'ealiser. Cela \'etait quand m\^eme moins facile que pr\'evu car nous avions beaucoup de travail \`a faire pour rester dans les temps. Contrairement \`a la premi\`ere soutenance o\`u il fallait pr\'esenter des id\'ees et un d\'ebut de projet, il fallait ici fournir un travail tr\`es approfondi et concret.

	\section{Antonin \bsc{Ginet}}
	
Pour ma part je suis toujours aussi content de l'avanc\'ee du projet. Je commence \`a vraiment \^etre \`a l'aise avec le projet, que ce soit les logiciels pour la r\'ealisation ou l'organisation que je dois adopter pour celui-ci. Je suis assez fier de ce que nous avons pu accomplir depuis la derni\`ere soutenance, le projet prend forme, et c'est toujours une satisfaction de le voir \'evoluer et aboutir. J'attends donc impatiemment de voir le r\'esultat final que nous vous pr\'esenterons pour la soutenance finale.

\chapter*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\large\bf Conclusion}

Pour cette deuxi\`eme soutenance, nous avons fait preuve d'organisation et de s\'erieux pour continuer sur notre lanc\'ee apr\`es la deuxi\`eme soutenance. En effet, ce n'\'etait pas le moment de se reposer mais bien de poursuivre notre travail sur le projet. Nous sommes tous les trois satisfaits de l'avancement actuel de notre jeu, et plus d\'etermin\'es que jamais pour terminer ce projet !

Nous \'etions moins str\'ess\'es et pr\'ess\'es que pour la premi\`ere soutenance \'etant donn\'e que nous avions pris de l'avance sur l'avancement du projet. Nous en avons d'ailleurs toujours par rapport au planning du cahier des charges, ce qui est une bonne nouvelle concernant la derni\`ere soutenance o\`u nous devrons pr\'esenter notre projet final termin\'e. Les derniers jours avant la soutenance ont donc \'et\'e plus tranquilles que la derni\`ere fois, mais nous commen\c{c}ons d\'ej\`a \`a pr\'eparer la soutenance finale !

De mani\`ere g\'en\'erale, on peut conclure que l'on est assez satisfait du r\'esultat que l'on va pr\'esenter \`a cette seconde soutenance. 

Les Roubiconx sont donc toujours autant motiv\'es ! Nous avons h\^ate d'\^etre \`a la soutenance finale pour pr\'esenter le r\'esultat final et de terminer notre jeu !

\begin{center}
\includegraphics[width=4.0cm]{rubix.png}
\end{center}

\begin{center}
\includegraphics[width=12.0cm]{theend.jpg}
\end{center}

\end{document}
